% Created 2022-12-13 wto 09:17
% Intended LaTeX compiler: pdflatex
\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{grffile}
\usepackage{longtable}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{rotating}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{capt-of}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{minted}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{placeins}
\usepackage[letterpaper,margin=1in, top=.75in, bottom=.75in]{geometry}
\usepackage{titletoc}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage[export]{adjustbox}
\usepackage{placeins}
\usepackage{color}
\definecolor{blue}{rgb}{0,0.5,1}
\hypersetup{colorlinks=true, linkcolor=blue, urlcolor=blue, citecolor=blue}
\author{Adam Salwowski, Adrian Bonisławski, Łukasz Bajkowski}
\date{\today}
\title{Sprawozdanie grupy 6 z Systemów Sterowania (skrzyżowanie Dworcowa-Żołnierska)}
\hypersetup{
 pdfauthor={Adam Salwowski, Adrian Bonisławski, Łukasz Bajkowski},
 pdftitle={Sprawozdanie grupy 6 z Systemów Sterowania (skrzyżowanie Dworcowa-Żołnierska)},
 pdfkeywords={},
 pdfsubject={},
 pdfcreator={Emacs 27.1 (Org mode 9.3)}, 
 pdflang={English}}
\begin{document}

\maketitle
\tableofcontents



\section{Wstęp}
\label{sec:org3b18475}
\subsection{Cel ćwiczenia}
\label{sec:orgcd06003}
Celem ćwiczenia było wykonanie modelu sygnalizacji świetlnej
sterującego \textbf{skrzyżowaniem Dworcowa-Żołnierska przy Szpitalu
Dziecięcym w Olsztynie}. Zadania miały zostać wykonane za pomocą
języka \texttt{LAD} służącego do programowania sterowników \texttt{PLC}. Głównym
oprogramowaniem, za którym głównie pośrednictwem ćwiczenie zostało
wykonane był \texttt{SIEMENS TIA Portal} w wersji \texttt{v17} wraz z symulatorem
sterownika \texttt{PLC} noszącym nazwę \texttt{SIEMENS PLCSIM}, także w wersji
\texttt{v17}.


\subsection{Oprogramowanie}
\label{sec:org33c290b}
\begin{itemize}
\item Do wykonania zadania oraz sprawozdania posłużyły następujące programy:
\begin{itemize}
\item \texttt{SIEMENS TIA Portal v10} (laboratorium)
\item \texttt{SIEMENS TIA Portal v17} (użyte do wykonania zadania)
\item \texttt{SIEMENS PLCSIM v17} (użyte do wykonania zadania)
\item \texttt{LOGO!Soft Comfort} (wstępny projekt)
\item \texttt{Paint} (przy wykonywaniu grafik poglądowych)
\end{itemize}
\end{itemize}

\subsection{Jak uruchomić projekt na symulatorze}
\label{sec:org90dcf5f}
\begin{enumerate}
\item Należy pobrać oprogramowanie \texttt{TIA Portal v17} oraz \texttt{PLCSIM v17} z
oficjalnej strony \href{https://support.industry.siemens.com/cs/document/109784440/simatic-step-7-incl-safety-s7-plcsim-and-wincc-v17-trial-download?dti=0\&lc=en-WW}{Siemensa}.
\item Zainstalować TIA Portal
\item Zainstalować PLCSIM
\item Uruchomić PLCSIM oraz:
\begin{enumerate}
\item Ustawić sterownik PLC jako P7-1200
\item Uruchomić urządzenie
\item Przełączyć się w tryb rozbudowany symulatora
\item Wczytać projekt
\end{enumerate}
\item Uruchomić TIA Portal oraz:
\begin{enumerate}
\item Wczytać projekt
\item Uruchomić projekt
\item Przejść w tryb online
\end{enumerate}
\item Na symulatorze PLCSIM kliknąć przycisk \texttt{RUN}
\item Przejść w zakładkę SIM tables -> SIM table\_1
\item Z tego położenia możemy operować przełącznikami jak na fizycznym
sterowniku \texttt{PLC}
\end{enumerate}

\subsection{Założenia zadania}
\label{sec:org90bfd6f}
\begin{itemize}
\item Dokładność pomiarów różni się od rzeczywistych z odchyłką do 1 sekundy
z rzeczywistym.
\item W celu zaprezentowania zadania, liczba stanów konfiguracji świateł
skrzyżowania została zmniejszona z 12 do 10, by móc wyświetlić każdy
ze stanów na sterowniku \texttt{PLC P7-1200}.
\end{itemize}
\section{Wykonywanie ćwiczenia}
\label{sec:org8c72ea2}
\subsection{Mapa skrzyżowania}
\label{sec:orgf3f84d3}
Do utworzenia maszyny stanów niezbędna była wizja lokalna
skrzyżowania, rozlokowania śwateł oraz wykonania obserwacji
funkcjonowania skrzyżowania. Do tego celu posłużyły nam
\href{https://www.google.com/maps/place/Dworcowa+\%26+\%C5\%BBo\%C5\%82nierska,+10-001+Olsztyn/@53.7686189,20.4961782,17z/data=!3m1!4b1!4m5!3m4!1s0x46e2792808df81e1:0x317410b6100459dd!8m2!3d53.7686167!4d20.4977296}{mapy google} oraz wędrówna na skrzyżowanie w pierwszj osobie.
Skrzyżowanie prezentuje się następująco:

\begin{figure}[htbp]
\centering
\includegraphics[height=300px]{./misc/mapa.png}
\caption{Skrzyżowanie z Google Maps}
\end{figure}

\begin{figure}[htbp]
\centering
\includegraphics[height=300px]{./misc/mapa_satelita.png}
\caption{Skrzyżowanie z Google Maps (satelita)}
\end{figure}
\FloatBarrier

\section{Stany}
\label{sec:org2fbc476}
\subsection{Wykaz stanów}
\label{sec:orge4e81bf}
Wykonane uprzednio pomiary w polu umożliwiły stworzenie diagramu na
podstawie którego udało nam się stworzyć maszynę stanową skrzyżowania.

\begin{figure}[htbp]
\centering
\includegraphics[width=0.8\linewidth]{./misc/Dworcowa-Żołnierska-wersja-poprawiona.pdf}
\caption{Wykaz stanów (wersja wstępna)}
\end{figure}
\FloatBarrier

Na podstawie powyższego diagramu, został stworzony binarny, który
posłużył jako źródło informacji podczas przelewania zasad skrzyżowania
na język drabinkowy \texttt{LAD}. Na nim równiej znajduję się mniejsza liczba
kombinacji w jakim może znajdować się skrzyżowanie, by móc zmieścić
się w wyznaczonych przez zadanie 10 wyjściach przełącznika PLC
P7-1200.

\begin{figure}[htbp]
\centering
\includegraphics[width=0.8\linewidth]{./misc/stany.png}
\caption{Binarny wykaz stanów}
\end{figure}
\FloatBarrier

Wyjaśnienie skrótów z tabeli:
\begin{itemize}
\item ul. Dworcowa
\begin{description}
\item[{dwor\_C}] światło czerwone
\item[{dwor\_P}] światło pomarańczowe / żółte
\item[{dwor\_Z}] światło zielone
\item[{dwor\_W}] światło warunkowe zielone
\end{description}
\item ul. Żołnierska
\begin{description}
\item[{zol\_C}] światło czerwone
\item[{zol\_P}] światło pomarańczowe / żółte
\item[{zol\_Z}] światło zielone
\item[{zol\_W}] światło warunkowe zielone
\end{description}
\item przejścia dla pieszych
\begin{description}
\item[{przejsc\_C}] światło czerwone
\item[{przejsc\_Z}] światło zielone
\end{description}
\item reszta
\begin{description}
\item[{izo 1}] światło izofazowe
\end{description}
\end{itemize}

\subsection{Graficzne przedstawienie stanów}
\label{sec:orgb6f4a75}
Na poniższych grafikach zaprezentowany jest pełny cykl przebiegu
sygnalizacji świetlnej na skrzyżowaniu Dworcowa-Żołnierska.
\begin{figure}[htbp]
\centering
\includegraphics[height=300px]{./stany/skrzyzowanie_01.png}
\caption{Skrzyżowanie 1}
\end{figure}

\begin{figure}[htbp]
\centering
\includegraphics[height=300px]{./stany/skrzyzowanie_02.png}
\caption{Skrzyżowanie 2}
\end{figure}

\begin{figure}[htbp]
\centering
\includegraphics[height=300px]{./stany/skrzyzowanie_03.png}
\caption{Skrzyżowanie 3}
\end{figure}

\begin{figure}[htbp]
\centering
\includegraphics[height=300px]{./stany/skrzyzowanie_04.png}
\caption{Skrzyżowanie 4}
\end{figure}

\begin{figure}[htbp]
\centering
\includegraphics[height=300px]{./stany/skrzyzowanie_05.png}
\caption{Skrzyżowanie 5}
\end{figure}

\begin{figure}[htbp]
\centering
\includegraphics[height=300px]{./stany/skrzyzowanie_06.png}
\caption{Skrzyżowanie 6}
\end{figure}

\begin{figure}[htbp]
\centering
\includegraphics[height=300px]{./stany/skrzyzowanie_07.png}
\caption{Skrzyżowanie 7}
\end{figure}

\begin{figure}[htbp]
\centering
\includegraphics[height=300px]{./stany/skrzyzowanie_08.png}
\caption{Skrzyżowanie 8}
\end{figure}

\begin{figure}[htbp]
\centering
\includegraphics[height=300px]{./stany/skrzyzowanie_09.png}
\caption{Skrzyżowanie 9}
\end{figure}

\begin{figure}[htbp]
\centering
\includegraphics[height=300px]{./stany/skrzyzowanie_10.png}
\caption{Skrzyżowanie 10}
\end{figure}

\begin{figure}[htbp]
\centering
\includegraphics[height=300px]{./stany/skrzyzowanie_11.png}
\caption{Skrzyżowanie 11}
\end{figure}

\begin{figure}[htbp]
\centering
\includegraphics[height=300px]{./stany/skrzyzowanie_12.png}
\caption{Skrzyżowanie 12}
\end{figure}

\begin{figure}[htbp]
\centering
\includegraphics[height=300px]{./stany/skrzyzowanie_13.png}
\caption{Skrzyżowanie 13}
\end{figure}

\begin{figure}[htbp]
\centering
\includegraphics[height=300px]{./stany/skrzyzowanie_14.png}
\caption{Skrzyżowanie 14}
\end{figure}

\begin{figure}[htbp]
\centering
\includegraphics[height=300px]{./stany/skrzyzowanie_15.png}
\caption{Skrzyżowanie 15}
\end{figure}

\begin{figure}[htbp]
\centering
\includegraphics[height=300px]{./stany/skrzyzowanie_16.png}
\caption{Skrzyżowanie 16}
\end{figure}
\end{document}